---
uuid:             89227ff5-b465-487f-9eb6-a2d42dc0ca0c
layout:           post
title:            '京吹：无法言喻的感情 1'
slug:             hibike-undescribable-love-1
subtitle:         null
date:             '2015-08-04T09:20:00.000Z'
updated:          '2015-08-08T09:02:12.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - hibike-enphonium
  - 2d-world
  - fanfiction

---

人的一生会有无数的快乐，却也伴随着无数的烦恼。

有些烦恼是某个年龄段特有的，一旦过了这个年龄段，烦恼便不再是烦恼。

回头反思那个时候是如何的焦头烂额，当事人还会感到羞耻，恨不得把这些都当成黑历史彻彻底底地丢进记忆的垃圾站，不愿再回想起来。

不过这都是很多年后才会有的觉悟，当时的当事人可是把这些事情都当成是世界上最大的问题来思考，以拯救世界的责任感去应对。

黄前久美子是很务实，也是很迟钝的，可没有想到自己也会陷入这类烦恼中，思春期少女那莫名其是的感情烦恼。

夏日祭过后，她跟高坂丽奈便是朋友，知音，灵魂之友。

开玩笑式的亲密接触，少女间敞开心扉的交流，不用过多言语的信任与依赖。

可是不知不觉的，她变了。

不知道是什么时候开始改变的，她可以不为所动地听丽奈说 love 泷老师，可以拿跟老师独处的事情逗丽奈。

可是，不知道怎么的，她变了。

变得更加关注丽奈，也变得不能容忍丽奈对其他人有任何特殊的反应，尤其是泷老师。

一想到吹奏的时候，丽奈一直盯着老师看，她便恨不得找到泷老师：“老师，我要当指挥！”

当然都只是心底的恨痒痒，她喜欢悠风号，还不想转行，可以跟丽奈合奏，这是当指挥做不到的。

此外，她也变得敏感，以前很自然的闺密之间的接触，都让她心底起麻，难以自持，想入非非，就像心底在期盼着什么，也在渴望做点什么。所以最近她有点躲着丽奈，怕自己一不小心做出出格的举动，不过这也导致他更想要见到丽奈，内心的压抑只会带来更大的欲望，这欲望的沟壑不是作为灵魂之友的丽奈所能填满的，

她堕落了，希望跟丽奈成为彼此想爱的爱人。

成为了爱人，还能是灵魂之友吗？

能够成为爱人吗？

不可能的吧，丽奈已经说了，对泷老师是 love, not like。

而且，两个女生之间也是很奇怪的。

她想到了秀一，他跟她之间便不会让人觉得奇怪，所以叶月会强忍着撮合他们，学姐们会拿这个开她玩笑。

可是，她只是把秀一当要好的发小，并不想破坏现在的关系，秀一的想法她是知道的，可是却无法回应，秀一的示好让她烦恼，担心从小建立起来的关系变成尴尬。所以他只能迟钝以待。

真像啊，两个要好的朋友，在相处中，其中一个变了，想要发展出爱情，可是另一个却并没有这么想。

丽奈对她是不是也像她对秀一，只想维持现状，对现状的破坏只会造成丽奈的困扰。

丽奈似乎已经察觉她最近在躲着，害怕跟她的接触。

接下来她该怎么办？

丽奈会不会认为她背叛了她，丽奈会不会杀了她？

一想到这个，黄前九美子便感觉到后背发凉。

不，不只是感觉，背后确实吹来了一阵风，阴风。

可是他练习的地方背后是建筑，是墙，紧闭的窗户，哪来的风，一定是错觉！

空穴不来风。

就像她对丽奈，没准也是错觉。

那只是青春期的少女情怀，就像偶像追星一样，都是爱情的错觉。

错觉，错觉，都是她最近练习太累的缘故。

“纱织姐，这个谱你看得懂吗？”

“嗯，学过一点钢琴，不过也只是一点点。”

声音来自背后，可是久美子回头只看到墙壁，窗户，玻璃窗户后是空教室，一个人都没有，只有声音，不知从哪里冒出来的声音，还在继续。

“好厉害啊，纱织姐真是什么都懂，我身体不会好，都没机会发展各种兴趣。”

“想学吗？我们可以一起去旁听音乐课。”

“谁在说话？明日香前辈？中川前辈？躲起来吓人，这个玩笑可不好玩！”

“诶，她怎么能听到我们的声音？”

“不过看不到我们？”

久美子感觉到脸上有轻许的风，就像有只手在她眼前晃，可是眼前并没有手。

“啊！……”

久美子拔腿便跑，丢下座椅，乐谱架，抱着笨重的悠风号，以连她都不相信的速度逃开。

可是后面的声音在追着她。

“别跑啊，再跑就诅咒你。”

诅咒？不跑才怪呢！

“我们没有恶意，只是想帮助你，也想你帮助我们。”

鬼说的话，鬼信？

跑去哪？久美子也不知道，只是任由恐惧操控，想要脱离恐惧的根源。

直到看到丽奈，久美子才感到一点安心，抱着悠风号龟缩到丽奈背后。

突然见到久美子，丽奈觉得很惊讶，尤其是最近怪怪的久美子，抱着质量不轻的悠风号，还能跑动得如此迅速，哪像是操场上那慢悠悠的模样。

更怪的是竟然像只小猫一样钻到她背后，躲起来，本来久美子比她高，可是现在却弯着腰，把头藏靠在她肩后，畏缩着不敢看前方，好像有可怕的东西在追着，可是，她望着久美子跑过来的线路，没有都没有。

真是奇怪，丽奈回转身，面对着哆嗦着的久美子。

“久美子，在玩什么鬼？”丽奈虽然担忧，但是想到最近怪异的久美子，对视时总是眼神闪烁的久美子便觉得不悦。

“哪敢玩鬼，是鬼在玩我，一直追着不放。”

“可是，鬼已经追上你，就在你身后。”

“啊！”久美子本能地向前跃起抱住给她带来安全感的丽奈，丽奈可没想到久美子会反应如此剧烈，一时没站稳，往后倒在地上。

疼。

久美子压在他身上，可没这感觉，只是将脸埋在她胸前，不敢看外边。

忍着疼痛，高坂丽奈虽然不讨厌疼，但是这莫名其妙的疼，她可不喜欢。

“久美子，冷静点，什么都没有，那只是我吓你的，你看，真的什么都没有。”

“什么都没有才可怕。”明明什么都没有，却有声音冒出，太可怕了。

此时的她眼中所见是北宇治的校服布料，感受到的是丽奈心脏的跳动，听到的是心跳的轻微声音，这才是真实3，让她安心，她不想看到什么都没有却能无端冒出声音的外面，太恐怖了。

丽奈没办法，只能双手撑着久美子的脸蛋，减轻胸口的负荷。

“看着我，久美子，冷静下来，有我在不会有事的。”

久美子稍微缓了一口气，才发现自己正压着丽奈，而丽奈正勉为其难地撑着她。

刷的，久美子赶紧起身，面色已经红热到了极限，只能低着头整理着也起身的丽奈的裙子，扫去灰尘，不敢去看丽奈的眼睛，怕被觉察到什么。

“久美子，怎么这么害怕？”

闻言的久美子脸色由红一下子变白，还好，只有丽奈的声音，那个声音似乎没有追到这里来。

“鬼啊，明明没有人，却有声音，还说要诅咒我。”

“你没发烧吧？”丽奈的右手覆盖到久美子的额头上。

“没有没有，我说的是真的。”

“那来找我是想要把诅咒丢转给我啰？”

“不是，不是，我……”是啊，久美子这时候才想到，如果是鬼要害她的话，找丽奈，不就会连累到丽奈了嘛。

“对不起。”

“噗，开玩笑的啦。带我去看看发现鬼的地方，我也想听听鬼的声音是什么样的。”

“不要，不要……”

“是那里吧，走，你跟我去瞧瞧。”

被拉着走的久美子觉得丽奈生气了，生气的丽奈真恐怖，比鬼恐怖多了。

丽奈其实并没有生气，只是觉得现在的久美子太可爱了，忍不住想要逗她一下。鬼是不存在的，所以丽奈并不害怕，只是一些恶作剧。

丽奈在前，单手拿着小号，另一只手拉着久美子，久美子在后，抱着悠风号，真重，刚刚她是怎么抱着跑的？

一齐回到久美子练习的地方，确实什么都没有，只有被丢下的椅子和乐谱架，很安静，没有多余的声音。

“看吧，没什么不对劲的地方，看来是恶作剧的人已经走了。”

久美子可不是这么觉得的。

“我就说嘛，她总会回来的。”

“看来能听到我们声音的只有她一个。”

声音来自丽奈那里，可是丽奈却什么都没有听到，这个太违背科学原理了，声音在空气中的是靠振动传输的，怎么可能只有她的耳膜接受到振动！

“再跑，就连你女朋友一起诅咒！”

久美子仿佛看到厉鬼正指着丽奈张牙舞爪。

“不跑不跑。”久美子小声地嘀咕，后悔真不该把丽奈也卷进来。

“嘀咕什么？”

“没有没有。丽奈，是我多心了，还好有丽奈在。”

“如果明天还有恶作剧，来找我，我替你教训熊孩子。”

“居然说纱织姐是熊孩子！”

“不用不用，我自己可以教……应付。”

“没事就好，看你最近练习得挺累的，变得怪怪的，今天就到这里吧，我也来收拾收拾。”

久美子不知道自己拙劣的演技有没有骗过丽奈，只是，不能在事情不明的情况把丽奈卷进来，为了丽奈，她必须勇敢，必须聪明。

“嗯，谢谢。”太好了，可以离开了，久美子有股劫后逢生的喜悦。

“再见，明天惠跟我再找你把事情说清楚。”

久美子的内心是崩溃的，逃得了初一，逃不过十五。
